Tulli kohtu ette se mõisa pois Jaan Pirn ja kaebas, et se mõisa kubjas Karel Bullberg on tedda kartoliwao lahti kündmisseaijal kaks korda möda pead, nenda, et temma peast seggane on jänud. Ja nõuab, et se kubjas selle est trahwitud sab.
Kubjas Karel Bullberg tunnistab, et temma suggugi sedda Jaan Pirni ei olle lönud, waid se pois on laiselnud, ning ei olle mitte temma käsku täitnud, ning temma on läinud ja on akkanud piipo põlletama. Siis on temma sinna tulnud ning temma pibo suust wõtnud ning on taggasi kätt selle poisi pole wissanud, agga temma suggugi ei tea, kass se piip temma külge läka ehk ei.
Tunnistussemees Johann Kärme ning Mart Kukk tunnistawad, et kubjas on mitto korda sundinud sedda Jaan Pirni künda, temma gga ei olle mitte sedda kässko kuulanud, waid on akkanud omma piipo põlletama. Siis on kubjas sinna tulnud ning on võtnud selle piibo Jaan Pirni käest ärra ning on tedda üks kord lönud ning teist korda piibuga wissanud, siis on tulnud werri wälja ja pois on mahha kukkunud.
Marri Õun tunnistab, et temma kül on kuulunud, kui kubjas sedda Jaan Pirn on sundinud künda, agga nähnud temma ei olle, kuidas se tülli on ollnud.
Sai mõistetud selle peäle, et kubjas Karel Bullberg peab 2 rubl. hõb. maksma walla laeka, et agga se poisi perrast se tülli on tulnud, siis peab temma palgast se 2 päiwa hind mahha woetud sama.
